{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan NKRI ?\u00a0(NKRI adalah...)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Yang dimaksud dengan <strong>NKRI adalah NEGARA KESATUAN REPUBLIK INDONESIA</strong>. Artinya adalah <strong>bentuk negara I</strong>ndonesia merupakan Negara Kesatuan. Adapun bentuk pemerintahannya adalah<strong> republik. </strong>Bentuk negara dan bentuk pemerintahan ini kemudian melebur jadi satu dalam Negara Kesatuan Republik Indonesia yang seringkali disingkat NKRI.</p><h3>\u00bb Pembahasan</h3><p>Mengenai bentuk negara dan pemerintahan Indonesia ini disebutkan langsung dalam <strong>PASAL 1 AYAT (1) UNDANG-UNDANG DASAR 1945, </strong>sebagai berikut:</p><h3><em>\u201cNegara Indonesia ialah Negara Kesatuan yang berbentuk Republik.\u201d</em></h3><p>Adapun pada ayat (2) pada pasal ini berisi ketentuan bahwa kedaulatan ada pada tangan rakyat yang dilaksanakan dengan berdasar pada UUD. Sementara ayat (3) pada pasal ini berisi ketentuan bahwa Indonesia merupakan negara hukum.</p><p>Indonesia adalah negara kesatuan, yakni negara yang berdaulat yang penyelenggaraannya berupa kesatuan tunggal di mana kekuasaan tertinggi ada pada pemerintahan pusat. Adapun satuan sub-nasional dalam hal ini bertugas menjalankan kekuasaan yang dipilihkan dan diputuskan oleh Pemerintah Pusat untuk kemudian didelegasikan.</p><p></p><h3>\u00bb Pelajari Lebih Lanjut:\t</h3><ul><li>Materi tentang maksud NKRI https://brainly.co.id/tugas/1582181</li><li>Materi tentang pengertian NKRI https://brainly.co.id/tugas/257130</li></ul><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><h3>\u00bb Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 10.9.1</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 1 SMA</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : PPKN</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</strong></p><p><strong>Kata Kunci : NKRI, Negara, Kesatuan, Republik, Pemerintahan</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-mengapa-kedudukan-sebagai-warga-negara-indones-101",
            "question": "Berikan penjelasan mengapa kedudukan sebagai warga negara Indonesia dan warga negara asing harus jelas!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena jika tidak jelas statusnya juga tidak akan jelas. Tidak dapat mengajukan permohonan untuk mendapatkan dokumen perjalanan tidak dapat memperoleh sertifikat dan akta nikah. intinya tidak ada hak-hak kewarganegaraan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kedudukan Warga Negara</span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kedudukan warga Negara di dalam suatu Negara sangat \npenting statusnya terkait dengan hak dan kewajiban yang dimiliki sebagai\n warga Negara karena perbedaan status/kedudukan sebagai warga Negara \nsangat berpengaruh terhadap hak dan kewajiban yang dimiliki baik yang \nmencangkup bidang politik, ekonomi, social-budaya maupun hankam.\n<span>Perlu diketahui bahwa sebagian besar warga Negara adalah juga \npenduduk Negara itu, dan ada juga sebagian kecil yang tidak menjadi \npenduduk , karena orang itu bertempat tinggal di luar negeri. Contoh : \nseorang mahasiswa yang sedang belajar di luar negeri atau tenaga kerja \nyang sedang bekerja di luar negeri.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-hubungan-internasional-menurut-kesimpulan-par-836",
            "question": "Jelaskan pengertian hubungan internasional menurut kesimpulan para ahli!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antar negara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dari pengertian hubungan internasioanl\u00a0menurut para ahli dapat disimpulkan bahwa hubungan internasional\u00a0adalah hubungan antara bangsa, dimana hubungan internasional\u00a0dalam segenap aspeknya yang<span>\u00a0dilakukan suatu Negara yang meliputi aspek politik, ekonomi, social budaya dan hankam dalam rangka mencapai tujuan nasional bangsa itu.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-maksud-globalisasi-bersifat-multidimensional-802",
            "question": "Apa maksud globalisasi bersifat multidimensional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya globalisasi meliputi banyak dimensi yangmelibatkan agama, suku , ras , teknologi dan lainnya dimana mampu membawa perubahan atau pengaruh pada dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-konstitusi-harus-memuatmengatur-tentang-mekanisme-peruba-679",
            "question": "Mengapa konstitusi harus memuat/mengatur tentang mekanisme perubahan konstitusi ?    jawabannya yang panjang yaa .... tolongggg :D thank's\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Undang-Undang Dasar (UUD) 1945 sebagai konstitusi bangsa Indonesia telah\n mengalami perubahan signifikan dan mendasar pada awal \nreformasi.Perubahan UUD 1945 pada era reformasi memang belum cukup lama \ndilakukan,namun sudah ada pendapat yang memandang perubahan perlu \ndilakukan kembali.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "itu tujuannya untuk menangani kemungkinan buruk yang bisa saja terjadi. semua peraturan yang di buat harus sesuai dengan jamn dimana peraturan itu di buat. kalau peraturan tersebut sudah tidak relefan lagi maka harus di rubah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-798",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perjanjian Internasional\u00a0adalah sebuah\u00a0perjanjian\u00a0yang\ndibuat di bawah\u00a0hukum internasional\u00a0oleh beberapa pihak yang berupanegara\u00a0atau\u00a0organisasi\ninternasional. Sebuah perjanjian multilateral dibuat oleh beberapa\npihak yang mengatur hak dan kewajiban masing-masing pihak. Perjanjian bilateral\ndibuat antara dua negara. Sedangkan, perjanjian multilateral adalah perjanjian\nyang dibuat oleh lebih dari dua negara.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-dan-kewajiban-warga-negara-dalam-proses-demokrasi-191",
            "question": "Hak dan kewajiban Warga\r\n Negara Dalam Proses Demokrasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HAK dan kewajiban warganegara dalam demokrasi<br>HaK<br>- boleh mengikuti demokrasi<br>- setiap WNI\u00a0berhak untuk mengajukan diri sebagai\u00a0calon presiden<br>- setiap orang berhak menyampaikan pendapat di muka umum<br><br>Kewajiban<br>- ikut berpartisipasi dalam penyelenggaraan demokrasi<br>- ikut dalam pengawasan demokrasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-perbedaan-traktat-dan-konvensi-167",
            "question": "2 Perbedaan traktat dan konvensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Traktat (treaty), yaitu perjanjian paling formal yang merupakan persetujuan dan dua negara atau lebih. Perjanjian ini khusus mencakup bidang politik dan bidang ekonomi. b.\u00a0\u00a0Konvensi (convention), yaitu persetujuan formal yang bersifat multilateral dan tidak berurusan dengan kebijaksanaan tingkat tinggi (high policy). Persetujuan ini hams dilegalisasi oleh wakil\u00adwakil yang berkuasa penuh (plaenipotentiones).\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dokumen-untuk-mencatat-persetujuan-internasional-yg-bersifat-seme-579",
            "question": "Dokumen untuk mencatat persetujuan internasional yg bersifat sementara di namakan ???    a.charter\r\nb.agreement\r\nc.pertukaran nota\r\nd.deklarasi\r\ne.modus vivendi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban silla b. agreement",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-sebuah-karangan-tentang-latar-belakang-atau-alasan-kamu-699",
            "question": "tuliskan sebuah karangan tentang latar belakang atau alasan kamu masuk ke salah satu organisasi pramuka di sekolahanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Saya\n mengikuti gerakan pramuka pada waktu saya duduk di bangku sekolah dasar\n dahulu. Pada waktu itu jujur alasan saya mengikuti organisasi ini \nadalah hanya untuk mengikuti kewajiban dari pihak sekolah untuk \nmengikuti kegiatan ekstrakulikuler. Tetapi setelah saya ikut dalam \npelatihan yang ada di dalam Gerakan Pramuka saya mulai merasa tertarik. \nHal ini bisa terjadi karena di dalam Pramuka saya diajarkan hal-hal baru\n yang tidak saya dapatkan di dalam pendidikan\u00a0 lainnya. </span>di pramuka kita diajarkan untuk menjadi pribadi yang mandiri, bijaksana, bertanggung jawab, dan kerja sama..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Saya senang pramuka pada saat saya duduk di bangku SMP. pada mlanya saya sangat tidak suka dengan kegiatan pramuka, saya berpikir \"emang kalo di pramuka aku dapet apa?&#039; itu pemikiran saya waktu saya SD, waktu SMP saya mulai suka dengan kegiatan pramuka ternyata pramuka melatih untuk bisa mandiri dan bertanggung jawab. itu alasan saya ikut pramuka<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-konsitusi-indonesia-dengan-amerika-serikat-993",
            "question": "Perbedaan konsitusi indonesia dengan amerika serikat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<br></span>\n<span>\nKonstitusi (Constitutio) dalam bahasa latin, secara cakupan \nsempit berarti suatu sistem hukum yang diterapkan oleh suatu negara \nnamun dalam cakupan besar, konstitusi dapat diartikan sebagai sebuah \nbentuk ketataan negara baik yang bersifat non hukum maupun hukum, \nsehingga dapat diartikan sebagai sistem pemerintahan dari suatu negara. </span>\n\n\n\nBeberapa perbandingan kekuasaan Indonesia dan Amerika dapat dilihat dari berbagai segi:\n\n\n\na. kekuasaan\n\n\n\nAmerika terdiri dari 3 kekuasaan yaitu :\n\n\nLegislatif yang terdiri dari      House of Representatives dan Senate yang tergabung dalam sebuah kongres.\nEksekutif yang terdiri dari      Presiden dan Wakil Presiden sebagai pemimpin. \nYudikatif yang terdiri dari      MA (terdiri dari 1 ketua, 8 hakim agung), 13 Mahkamah Banding dan 95 Hakim      Distrik).\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nIndonesia terdiri dari 3 kekuasaan yaitu:\n\n\n\nLegislatif yang terdiri dari      DPR yang di bawahnya DPRD dan DPD.\nEksekutif yang terdiri dari      Presiden dan Wakil Presiden.\nYudikatif yang terdiri dari      MA dan MK.\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nb.Penafsiran Konstitusi\n\n\n\nAS berada di tangan MA federal sedangkan Indonesia memilikii hak uji \nmateril terhadap UU di bawah UUD 1945 dengan MK dan hak uji materil \nterhadap peraturan di bawah UU ada di tangan MA.\n\n\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nc. Sistem Pemerintahan\n\n\nSistem pemerintahan AS      memberi wewnang kepada setiap negara bagian untuk mengurus wilayah      masing2.\nSistem pemerintahan Indonesia      melimpahkan \nkekuasaan daerah pada Gubernur di setiap provinsi, Walikota di      \nsetiap kota, Buapati di setiap      kabupaten dan bagian daerah kecil \nlainnya. Pada keseluruhannya akan      melapor ke pusat sesuai tanggung \njawab.\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nd. jabatan kepala negara\n\n\nKepala negara AS menjabat      selama 4 tahun.\nKepala negara Indonesia      menjabat selama 5 tahun.\n<span>\n<br></span>\n\n\n\ne.Sistem Perekonomian\n\n\nSistem pereekonomian AS      menganut sistem perekonomian pasar.\nSistem perekonomian Indonesia      menganut sistem perekonomian campuran.\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nf. Teori kedaulatan\u00a0 \n\n\nAmerika menganut teori      kedaulatan hukum.\nIndonesia      menganut teori kedaulatan rakyat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}